%
% ********** Resumo
%

% Usa-se \chapter*, e não \chapter, porque este "capítulo" não deve
% ser numerado.
% Na maioria das vezes, ao invés dos comandos LaTeX \chapter e \chapter*,
% deve-se usar as nossas versões definidas no arquivo comandos.tex,
% \mychapter e \mychapterast. Isto porque os comandos LaTeX têm um erro
% que faz com que eles sempre coloquem o número da página no rodapé na
% primeira página do capítulo, mesmo que o estilo que estejamos usando
% para numeração seja outro.
\mychapterast{Resumo}

As atividades dos sistemas de processos estão se tornando cada vez mais complexos em ambientes industriais, tais como, o aumento da produção, o crescimento da competitividade, a necessidade de redução de custos operacionais, o compromisso com a segurança operacional dos trabalhadores, a proteção aos equipamentos e a responsabilidade com o meio ambiente. Estas atividades geram uma sobrecarga aos operadores. Dentro desse contexto, o presente trabalho tem como objetivo o desenvolvimento de um sistema de auxílio à operação baseado em regras auto-editáveis e com a capacidade de auto-aprendizagem juntamente com um especialista na área de conhecimento do ambiente industrial. O sistema será construído a partir de regras pré-estabelecidas e durante o processo de utilização do sistema, novas regras podem ser construídas, editadas ou excluídas.
%Estão se tornando cada vez mais complexa as atividades em processos industriais. Seja pelo aumento da produção, crescimento da competitividade entre as empresas, necessidade de redução de custos operacionais ou compromisso com a segurança operacional dos trabalhadores, equipamentos e responsabilidade ambiental. Tudo isso contribui para que os operadores trabalhem com sobrecarga de operações. Neste contexto, o presente trabalho tem como objetivo o desenvolvimento de um sistema de auxílio à suporte à operação baseado em regras auto-editáveis e com compacidade de auto-aprendizagem juntamente com o especialista da área de conhecimento do ambiente industrial. O sistema irá ser construído a partir de regras pré-estabelecidas e durante o processo de utilização do sistema, novas regras podem ser construídas, editadas ou excluídas.


\vspace{1.5ex}

{\bf Palavras-chave}: Sistemas Especialistas, Ambiente Industrial,
Sistema de Suporte à Decisão, Regras Auto-Editáveis.
%
% ********** Abstract
%

\mychapterast{Abstract}

The activities of process systems are becoming increasingly complex in industrial environments, such as increasing production, growth of competitiveness, the need to reduce operating costs, the commitment to workers of operational safety, the protection of equipment and responsibility for the environment. These activities generate an overload operators. In this context, this paper has the objective of developing a support system to operation based on self-editable rules and the capacity for self-learning with expert knowledge in the industrial environment area. The system will be built from pre-established rules and during system use process, new rules can be built, edited or deleted.

\vspace{1.5ex}

{\bf Keywords}: Expert System, Industrial Environment, Decision Support System, Self-Edited rules.
